小英才是「好打得」 - 高慧然

小英才是「好打得」 - 高慧然

150名台籍旅客被困宿霧、馬尼拉等機場，被菲律賓拒絕入境的事，在台灣引起軒然大波。菲律賓為討好中國，匆匆推出禁令，以「一個中國」為由，把中、港、澳、台「平等」看待，不但擾亂了台灣旅客的行程，更大大激怒台灣當局。台灣政府已邀集外交、經濟、衛福與農業等單位研究對策，若菲律賓不肯取消對台灣的旅遊禁令，台灣當局很可能使用七至八種手段制裁菲律賓，包括取消現行對菲國試行的免簽、凍結菲勞輸入等。

凍結菲勞輸入，很可能令中產反感。但國家尊嚴無價，為維護國家及其國民的尊嚴，相信台灣政府會爭取到底。甚麼是「好打得」？這就是了。至於那種向極權諂媚，為一己之私利極盡擦鞋之能事，利用手上的權力向手無寸鐵的平民發動一次又一次攻擊的人，不是「好打得」，而是懦弱與無恥。

蔡英文溫柔端莊，但花名叫「小辣椒」，執善固執，為實現自己的政治理念，不介意迎難而上，在任期間推行年金改革，不惜得罪軍公教人員，不介意流失選民，不介意個人得失，做她競選時答應要做的事，要為年輕人留下一個更好的台灣，這就是一個從政者的膽識和魄力，是真正的「好打得」。看看香港那個不知所謂的廢物，連「主流民意令我無法擔任特首，我會辭職」的個人承諾都不敢兌現，死皮賴臉戀棧權位，卻能力欠奉，尸位素餐，實在是不要臉。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

==================

菲律賓即日解除對台旅遊禁令

蘇貞昌指台灣口罩日產千萬片，是第二大生產地。 台灣蘋果新聞網

菲律賓衞生部10日稱，在世衞「一中原則」下將台灣併入「中國旅遊禁令」之列，引台灣不滿，甚至也引內閣激辯。菲國總統府發言人昨聲明，稱菲國跨部門工作小組決定解除對台灣旅行禁令，立即生效。台灣外交部對此表示肯定，同時籲世衞回歸專業與中立，盡速更正對台的不當列示。

相關新聞：香港家居隔離者擅往公院求診

台政府口罩廠投產

事緣菲律賓總統杜特爾特本月2日發指示，禁菲律賓人前往大陸及其特別行政區，以及14日內曾赴上述區域的外籍人士不得入境；詎料菲國衞生部10日突然宣佈，上述指示涵蓋台灣，因世衞把台歸在「中國」疫區下，引起台灣不滿。中央社指，菲國內閣特別小組昨午在總統府開會，討論解除「台灣禁令」。菲匿名官員轉述，菲駐台機構與勞工部都力促解禁，以免15萬在台菲國工人受累。

壓力下菲昨終宣佈解除對台旅行禁令，台外交部同時嚴正向世衞呼籲「公衞防疫無涉政治，WHO應回歸專業與中立，盡速更正對台不當列示」。此外台灣行政院長蘇貞昌昨視察口罩製造廠，確定政府購置的60部機順利投產，今日首批機器會上線。他表示在政府與民間協力下，交付機器時間由半年縮減至1個月，預計台灣2月底、3月初可日產1,000萬口罩，成為全球第二大口罩生產重鎮。

林鄭只係地方官，點可以同中華民國總統相提並論

多謝

小英

小英

天時地利人才

跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

禁菲傭，香港件廢物唔敢玩咁大

Taiwan No.1

搵一個由民主選舉選出嚟嘅總統，同一個由獨裁政權欽點嘅智將去比，對小英好唔公平